港共：試題傷害中共人民感情 要求考評局跟進出題機制 從速改善

教育局聲明
＊＊＊＊＊
就今日（五月十四日）香港中學文憑考試（文憑試）歷史科（卷一）考題引起社會極大關注，教育局發言人回應如下：

「教育局知悉今年文憑試的歷史科有試題附帶極為片面的資料，致試題具引導性，考生可能因而達至偏頗的結論，嚴重傷害了在日本侵華戰爭中受到莫大苦難的國民的感情和尊嚴。教育局對公開試中出現如此設計的試題深感遺憾，並予以譴責。」

「教育局要求香港考試及評核局嚴肅跟進，向公眾作出合理交代，並全面檢討出題機制，從速改善，以維護文憑試的公平性、公正性及可信性。」

完
2020年5月14日（星期四）
香港時間22時12分

玻璃心

孫中山同毛澤東都係黐日本起家
港共唔熟書又喺度奶
自己老豆姓乜都唔知

點條問題出黎大家睇下

EAA 前線好黃

其實教育局係咪想貼題
出日本都要出侵華
一定要講一轉先

睇黎就快改歷史啦